\section{Problemstilling}
\subsection{Overordnet emne}
Softwareudvikling
\subsection{Delemne}
Statistik applikation
\subsection{Udgangspunkt}
Ordbogen A/S mangler et system der kan samle statistik fra deres forskellige produkter og få det præsenteret for interessenter på en intuitiv måde.
\subsection{Spørgsmål}
\subsubsection{Dataspørgsmål}
\begin{itemize}
    \item{Hvilke teknologier skal anvendes?}
    \item{Hvilke typer af data skal behandles?}
    \item{Hvordan skal strukturen af systemet opbygges?}
    \item{Hvilke typer kunder skal anvende systemet? Hvor mange?}
    \item{Hvor skal systemet anvendes?}
\end{itemize}
\subsubsection{Vurderingsspørgsmål}
\begin{itemize}
    \item{Hvordan vurderes hvilke datatyper systemet skal kunne tage imod?}
    \item{Hvordan behandles data bedst?}
    \item{Hvordan vurderes hvilke teknologier vi vil anvende?}
    \item{Hvordan vil vi lave systemet nemt at vedligeholde og videreudvikle?}
\end{itemize}
\subsubsection{Forklaringsspørgsmål}
\begin{itemize}
    \item{Hvad er grunden til, at vi vil lave systemet nemt at vedligeholde og videreudvikle?}
    \item{Hvorfor vil vi strukturere systemet på en bestemt måde?}
    \item{Hvorfor er det vigtigt at kende hvilke data og hvilken type af data systemet skal behandle og tage imod?}
\end{itemize}
\subsubsection{Handlingsspørgsmål}
\begin{itemize}
    \item{Hvad kan vi gøre i forhold til at strukturere projektet bedst muligt?}
    \item{Hvad kan vi gøre for at arbejde agilt?}
    \item{Hvilke muligheder har vi inden for valg af teknologier?}
    \item{Hvad kan vi gøre i forhold til at modtage og behandle data bedst muligt?}
\end{itemize}
\subsection{Problemformulering}
Selvom Ordbogen A/S har adgang til statistikker, har de brug for at samle dem og få dem vist på en måde hvor alle kan læse og forstå dem.
\\\\
\textbf{\textit{Hvad kan der gøres for at hjælpe med at gøre det simpelt at importere data og få det præsenteret på en brugervenlig måde?}}
\\\\
\textbf{\textit{Hvordan kan vi opbygge systemet, så andre udviklere har mulighed for at vedligeholde og videreudvikle systemet?}}
